一地兩檢零諮詢 林鄭當功績 吹噓百日新政 不提拒全港驗水

一地兩檢零諮詢 林鄭當功績
吹噓百日新政 不提拒全港驗水

19,451

適中字型
較大字型

■特首林鄭月娥昨上載「百日新政」，被指吹噓功績。

【2017年施政報告】

【本報訊】行政長官林鄭月娥發表「百日新政」成績表，八頁紙羅列78項工作進展，但當中不少是報喜不報憂，包括高鐵一地兩檢被質疑違反《基本法》，食水安全計劃拒絕為全港驗水被指走數等爭議都隻字不提。立法會議員批評，林鄭月娥上任時聲言首要工作是修補社會撕裂，但至今有4名民主派議員被撤銷議席，16名年輕示威者成為政治犯，核心矛盾未見和解迹象。

記者：麥志榮

特首辦網頁昨公佈《就任首100天工作進展》文件。文件稱政府積極改善行政立法關係，措施包括與立法會各黨派議員在候任期間和就任後先後兩次見面溝通。就立法會建議行政長官每個月出席多一至兩次會議回答議員提問，亦會積極配合。林鄭月娥先後召開兩次政治委任官員的集思會，而絕大部份副局長及政治助理已委任。

泛民：佢口軟手硬

文件亦以「成功爭取」來形容立法會趕在暑假休會前通過增加每年36億元的教育經常撥款，而撥款所新增的近十項措施則全部列出成為林鄭月娥的個人政績。文件又將多項備受爭議的政策當作施政成績，當中包括公佈高鐵一地兩檢方案及本月內將向立法會提出議案。但文件完全不提民主派質疑一地兩檢違反《基本法》，民間提出多個替代方案亦不獲理會。

此外，文件指上月公佈提升食水安全的行動計劃，可保障由水源至用戶水龍頭的食水安全，卻無提計劃拒絕為全港驗水，而抽驗亦並非驗頭浸水，被批評無法根治鉛水問題。文件又稱政府協助回收業提升作業能力，以應對內地由明年初起針對進口回收物逐步實施的管制改革，緩減新措施對香港的影響。但事實卻是廢紙業曾停收廢紙4天抗議，令各區出現「紙皮山」。

另一「政績」是指港鐵已按政府要求推出方案，以分流繁忙時間的人流，並加強向乘客發放車務資訊。惟對港鐵近月故障頻生，公眾要求加強罰則卻並無提及。文件又稱今年第四季可推行低地台小巴試驗計劃，但低地台小巴尚未通過運輸署驗車，小巴若滿座輪椅客無法中途上車的問題亦未有解決方案。

民主黨立法會議員林卓廷指出，林鄭月娥上任至今，有4名民主派議員被褫奪議席，16名年輕示威者入獄，原本出任食衞局政助的《城市論壇》主持蘇敬恆因盛傳建制派施壓而墮馬，一地兩檢方案又拒絕公眾諮詢，完全看不到林鄭月娥有決心聽民意解決社會矛盾。「林鄭的確唔似梁振英咁鍾意撩交嗌，但佢係口軟手硬，係咪可以修補撕裂仍有待觀察」。

公民黨立會議員郭家麒回應稱，林鄭雖想改善香港社會矛盾，但建制派議員在財委會仍兇神惡煞「追殺」民主派及設關卡，「吹噓呢100日嘅所謂政績，其實係曇花一現」。

上一則
首置盤政策今日公佈 四叔賬面先袋50億真係好！

下一則
自詡令習訪港圓滿

團體憂變一條龍利益輸送

首置盤政策今日公佈四叔賬面先袋50億真係好！

自詡令習訪港圓滿

低津放寬 家庭成員合計工時

未來5年公營房屋量不達標

施政報告今公佈公私合營首置盤林鄭點地成金 地產股炒上

一地兩檢強姦左你地架啦
高登連登仔都無人敢反

成班傻仔掛住追擊何君堯

連登仔連呢個post 都唔敢推

300蚊就奶到雪雪聲

就算張八達通申請時要唱國歌 佢地都會搶嫁啦